<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><DOFFIN_ESENDERS VERSION="V2.0.0" xsi:noNamespaceSchemaLocation="DOFFIN_ESENDERS.xd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><FORM_SECTION><VOLUNTARY_CONTRACT LG="NB" CATEGORY="ORIGINAL" FORM="102" VERSION="N2.0.0"><FD_VOLUNTARY_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Buskerud fylkeskommune</OFFICIALNAME><NATIONALID>974 644 614</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Hauges gate 89</ADDRESS><TOWN>Drammen</TOWN><POSTAL_CODE>3019</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="NO" /><CONTACT_POINT>Buskerud fylkekommune</CONTACT_POINT><ATTENTION>Christian Hazeland</ATTENTION><E_MAILS><E_MAIL>christian.paulsen.hazeland@bfk.no</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.bfk.no/innkjop</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>https://tendsign.no/doc.aspx?UniqueId=afzqdaqjsz&amp;GoTo=Docs</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>https://tendsign.no/doc.aspx?UniqueId=afzqdaqjsz&amp;GoTo=Tender</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TendSign</OFFICIALNAME></ORGANISATION><URL>https://tendsign.no/doc.aspx?UniqueId=afzqdaqjsz&amp;GoTo=QA</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TendSign</OFFICIALNAME></ORGANISATION><URL>https://tendsign.no/doc.aspx?UniqueId=afzqdaqjsz&amp;GoTo=Docs</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TendSign</OFFICIALNAME></ORGANISATION><URL>https://tendsign.no/doc.aspx?UniqueId=afzqdaqjsz&amp;GoTo=Tender</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AGENCY" /><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES" /><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER" /></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT>Anskaffelse: To (2) Konsulent-/rådgivertjeneste oppdrag knyttet til utredning/analyse av strategiarbeidet ved BFK. Del-oppdrag 1 &amp; 2.</TITLE_CONTRACT><SITE_OR_LOCATION><LABEL>Drammen, Buskerud</LABEL></SITE_OR_LOCATION><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Det skal på vegne av Buskerud Fylkeskommune anskaffes konsulent-/rådgivertjeneste på utredning av et eller flere temaer knyttet til strategiarbeidet ved BFK for 2016. Dette blir en anskaffelse bestående av to del-oppdrag. Del-oppdrag 1: Regional foresight. Del-oppdrag-2: Overordnet vurdering av utvikling og resultater, FoU og innovasjon. Opsjon skal medtas for begge oppdragene.</P><P>Dette er å anse som en to-delt enkelt konsulent-/rådgivertjeneste anskaffelse.</P><P>Kravspesifikasjon/Oppdragsbeskrivelse - anskaffelsens formål og omfang</P><P>Konkurransen gjelder avtale om levering av konsulent-/rådgivertjenester til to del-oppdrag til Buskerud Fylkeskommune.</P><P>Anskaffelsens verdi anslåes til: NOK 150 000 - 200 000,- eksMVA for Del-oppdrag 1: Regional foresight.Anskaffelsens verdi anslåes til: NOK 200 000 - 250 000,- eks MVA for Del-oppdrag 2: Overordnet vurdering av utvikling og resultater, FoU og innovasjon.</P><P>Oppdragsbeskrivelse – Buskerud: Regional foresight Buskerud + utredningsoppdrag</P><P>.      </P><P>Gjeldende FoU- og innovasjonsstrategi for Buskerud skal rulleres i 2016. Formålet med en overgripende strategi for FoU og innovasjon er å legge til rette for at et samlet regionalt partnerskap kan prioritere innsats og målrette ressurser i felles strategiområder og aktiviteter. Videre har arbeidet med en ny FoU- og innovasjonsstrategi nære koplinger til innsatsen gjennom henholdsvis Forskningsrådets program Virkemidler for regional innovasjon (VRI), regionale forskingsfond samt Regional plan for verdiskaping og næringsutvikling 2015-2020.Gjeldende FoU- og innovasjonsstrategi var gjenstand for en midtveisevaluering i 2012. Arbeidet med oppfølging av strategien ble justert som følge av denne evalueringen. Det ble bl.a. etablert et Regionalt innovasjonsprogram for Buskerud.Arbeidet med rullering av gjeldende strategi skal styrke en felles bevissthet om utfordringer og muligheter knyttet til FoU og innovasjon i Buskerud. Dette omfatter aktører innenfor det regionale partnerskapet, regionale innovasjonssystemer og andre nøkkelaktører.Videre ønsker vi å legge EUs strategimetodikk smart spesialisering (RIS3) til grunn for arbeidet. Dette innebærer blant annet bred deltakelse og forankring samt et kunnskaps- og analysebasert strategiarbeid.Som et ledd i arbeidet med rullering av strategien ønsker vi, som ved utarbeidelsen av strategien i 2009, å benytte strategiverktøyet regional foresight som sentral arbeidsform.</P><P>Tanken er at aktuelle dialogpartnere gjennomfører en regional foresightprosess i løpet av perioden mai - september 2016. Ved hjelp av regional foresight skal det gjennomføres en inkluderende, dynamisk strategiprosess, der aktuelle bedrifter, næringsmiljøer, FoU- og kompetansemiljøer og offentlige myndigheter deltar.Prosessen rundt regional foresight blir et bærende element i strategiarbeidet. I tillegg vil det være behov for å gjennomføre noe supplerende analyse-/utredningsarbeid (se nedenfor).I forbindelse med dette ønsker Buskerud fylkeskommune tilbud på oppdrag som skal omfatte forberedelse og gjennomføring av en regional foresight-prosess som grunnlag for å utarbeide en FoU- og innovasjonsstrategi for Buskerud, samt supplerende utredningsarbeid.Denne utlysningen omfatter derfor to del-oppdrag:Del-oppdrag 1: Regional foresight.</P><P /><P>Oppdragsgiver ønsker en prosess som består av to hovedelementer:- (i) En overordnet «omverdensanalyse» som, på et overordnet nivå, setter søkelyset på den framtidige utviklingen og mulige utfall for Buskerud og regionens næringsliv og kunnskapsmiljøer. Det bør særlig fokuseres på ev. nye/endrede utviklingstrekk, nasjonalt og globalt, sett i forhold til situasjonen for seks-sju år siden.- (ii)en utforsking av samarbeidsmuligheter og strategiske handlingsalternativer sett i et framtidsperspektiv. Også her bør ev. nye utviklingstrekk stå sentralt. Oppdragsgiver ønsker å benytte scenarier som et hovedverktøy, ev. i kombinasjon med supplerende teknikker og metoder.Vi ønsker at tilbud på deloppdrag 1 omfatter noe bistand til sluttføring av strategiarbeidet i etterkant av foresightprosessen. I denne fasen skal den reviderte strategien utformes og formuleres. I forbindelse med dette ønsker Buskerud fylkeskommune opsjon på bistand som til for eksempel prosessorganisering og –ledelse samt dokumentering av prosessen.Oppdragstaker har ansvar for at det utarbeides en grundig, fortløpende dokumentasjon av prosess og resultater. Oppdragstaker skal levere sluttrapport for deloppdraget Regional foresight til Buskerud fylkeskommune innen 15.10.2016.Del-oppdrag 2: Overordnet vurdering av utvikling og resultater, FoU og innovasjon.</P><P>Et viktig utgangspunkt for arbeidet med ny strategi vil være en overordnet vurdering av utvikling/status for FoU og innovasjon i fylket, hvordan det regionale innovasjonssystemet fungerer, samt av oppnådde resultater/effekter knyttet til gjeldende FoUoI-strategi og gjennomføringen av denne. Aktuelle tema som bør belyses i dette utredningsarbeidet er:</P><P>- Utvikling de siste fem år når det gjelder satsing på, og bruk av, FoU og innovasjon i Buskerud Herunder utvikling når det gjelder Buskerud-aktørers utnyttelse av nasjonale og internasjonale finansieringsordninger innenfor FoU og innovasjon.- Utvikling når det gjelder bruk av nasjonale og internasjonale finansieringsordninger.- Status for samarbeid og partnerskap innenfor FoUoI i fylket.- Næringsklyngenes arbeid med, og bidrag til, FoU og innovasjon i Buskerud. Innsats for å styrke og etablere næringsklynger har stått sentralt i gjennomføringen av gjeldende FoU- og innovasjonsstrategi. Med tanke på optimal målretting av den videre innsatsen for å styrke FoU og innovasjon i Buskerud ønsker vi å få utredet en antatt sammenheng mellom «klyngeverdier» og deltakerbedriftenes evne og mulighet til å ta i bruk FoU og innovasjon som verktøy for utvikling og verdiskaping. Vi ønsker at tilbud på dette deloppdraget beskriver hvilke forhold som tenkes belyst og de indikatorer tilbyder tenker å benytte. Tilbudet bør også omtale muligheten til å bryte statistikkmateriale etc. ned på kommuneregionnivå innenfor fylket.Oppdragstaker har ansvar for at det utarbeides en grundig dokumentasjon av resultater. Oppdragstaker skal levere sluttrapport for deloppdrag 2 til Buskerud fylkeskommune innen 15.9.2016.</P><P>For begge deloppdrag ber vi om at tilbudet omfatter presentasjon av resultater m.v. i relevante fora.</P><P>Buskerud fylkeskommune forbeholder seg muligheten til å benytte flere miljøer i gjennomføringen av foresightprosessen og aktuelle analyseoppdrag. Det vil bli vurdert å etablere en referansegruppe for arbeidet.</P><P>Både gjennomføringen av regional foresight og ovennevnte utredningsoppdrag vil levere viktige premisser til utformingen av den endelige, reviderte FoU- og innovasjonsstrategien. Det vil derfor være avgjørende å komme raskt i gang etter at avtale om gjennomføring av oppdraget er inngått, og at det settes av nødvendige ressurser og bemanning i prosjektet for å sikre kvalitet og framdrift. Tentativt tidspunkt for oppstart av foresightprosessen vil være medio mai 2016.Vedlegg/Lenker:http://www.bfk.no/Documents/BFK/Regionalutvikling/Regionale%20planer%20og%20strategier/FoU-og%20innovasjonsstrategi%202010-2015.pdf</P><P>http://www.bfk.no/Documents/BFK/N%c3%a6ringsutvikling/FoU/Evaluering%20av%20FoU%20og%20innovasjonsstrategi%20for%20Buskerud.pdf</P><P>http://www.bfk.no/Documents/BFK/N%c3%a6ringsutvikling/FoU/Evaluering%20av%20innovasjonssystemet%20i%20Buskerud.pdf</P><P>Tilbyder står fritt til å levere tilbud på del-oppdrag 1 eller2 eller begge. Dette må tydelig fremkomme i tilbudet.</P><P>Opsjon</P><P>Oppdragsgiver skal ha opsjon på ytterligere bistand til sluttføring i etterkant på inntil 20 timer for hvert del-oppdrag.</P><P>For nærmere beskrivelse vises til kravspesifikasjon/Oppdragsbeskrivelsen. </P><P>Oppdragsgiver stiller krav til tilbydernes kvalifikasjoner. Kvalifikasjonskrav er minimumskrav til tilbydernes tekniske kvalifikasjoner og finansielle og økoniomiske stilling. Tilbydernes kvalifikasjoner vil bli vurdert ut fra innlevert dokumentasjon. Tilbyderne må dokumentere at samtlige krav er oppfylt for å få delta i konkurransen. I de tilfeller oppdragsgiver stiller krav til kapasitet og/eller kompetanse og tilbyder støtter seg på andre leverandørers kapasitet og/eller kompetanse, må det fremlegges en forpliktelseserklæring eller tilsvarende.</P><P>Leverandøren skal ha ordnede forhold med hensyn til skatte- og merverdiavgiftsbetaling.</P><P>Dokumentasjonskrav: Krav til attest for betalt skatt og trygdeavgift. Attest utstedt av den kompetente myndighet i medlemslandet, som bekrefter at leverandøren har oppfylt sine forpliktelser med hensyn til betaling av skatter og trygdeavgifter i samsvar med lovbestemmelsene i landet hvor leverandøren/entreprenøren hører hjemme (henvendelse til kemner/kommunekasserer for skjema RF-1244). Attesten må ikke være eldre enn 6 måneder. Krav til attest for betalt merverdiavgift. Attest utstedt av den kompetente myndighet i medlemslandet, som bekrefter at leverandøren har oppfylt sine forpliktelser med hensyn til betaling av merverdiavgift i det landet hvor leverandøren/entreprenøren hører hjemme (henvendelse til skattefogd for skjema RF-1244) i samsvar med lovbestemmelsene i landet. Attesten må ikke være eldre enn 6 måneder.</P><P>Krav knyttet til leverandørens økonomiske og finansielle stilling:</P><P>Finansielle og økonomiske stilling  </P><P>  </P><P>Det kreves økonomisk kapasitet til å gjennomføre kontrakten.  </P><P>  </P><P>Dokumentasjonskrav: Oppdragsgiver vil gjennomføre en vurdering av økonomien gjennom firma- og regnskapsinformasjonssystemet AAA Soliditet AS (www.soliditet.no/creditcontrol).  </P><P>  </P><P>Tilbyder bes innsende annen informasjon han mener er relevant. Oppdragsgiver forbeholder seg retten til å innhente supplerende informasjon om tilbyders økonomi.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79419000" /></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79400000" /></CPV_ADDITIONAL></CPV></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Oppdragsgiver stiller krav til tilbydernes kvalifikasjoner. Kvalifikasjonskrav er minimumskrav til tilbydernes tekniske kvalifikasjoner og finansielle og økoniomiske stilling. Tilbydernes kvalifikasjoner vil bli vurdert ut fra innlevert dokumentasjon. Tilbyderne må dokumentere at samtlige krav er oppfylt for å få delta i konkurransen. I de tilfeller oppdragsgiver stiller krav til kapasitet og/eller kompetanse og tilbyder støtter seg på andre leverandørers kapasitet og/eller kompetanse, må det fremlegges en forpliktelseserklæring eller tilsvarende.</P><P>Leverandøren skal ha ordnede forhold med hensyn til skatte- og merverdiavgiftsbetaling.</P><P>Dokumentasjonskrav: Krav til attest for betalt skatt og trygdeavgift. Attest utstedt av den kompetente myndighet i medlemslandet, som bekrefter at leverandøren har oppfylt sine forpliktelser med hensyn til betaling av skatter og trygdeavgifter i samsvar med lovbestemmelsene i landet hvor leverandøren/entreprenøren hører hjemme (henvendelse til kemner/kommunekasserer for skjema RF-1244). Attesten må ikke være eldre enn 6 måneder. Krav til attest for betalt merverdiavgift. Attest utstedt av den kompetente myndighet i medlemslandet, som bekrefter at leverandøren har oppfylt sine forpliktelser med hensyn til betaling av merverdiavgift i det landet hvor leverandøren/entreprenøren hører hjemme (henvendelse til skattefogd for skjema RF-1244) i samsvar med lovbestemmelsene i landet. Attesten må ikke være eldre enn 6 måneder.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="NOK"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE>200000</LOW_VALUE><HIGH_VALUE>499000</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION_F102><P>Oppdragsgiver stiller krav til tilbydernes kvalifikasjoner. Kvalifikasjonskrav er minimumskrav til tilbydernes tekniske kvalifikasjoner og finansielle og økoniomiske stilling. Tilbydernes kvalifikasjoner vil bli vurdert ut fra innlevert dokumentasjon. Tilbyderne må dokumentere at samtlige krav er oppfylt for å få delta i konkurransen. I de tilfeller oppdragsgiver stiller krav til kapasitet og/eller kompetanse og tilbyder støtter seg på andre leverandørers kapasitet og/eller kompetanse, må det fremlegges en forpliktelseserklæring eller tilsvarende.</P><P>Leverandøren skal ha ordnede forhold med hensyn til skatte- og merverdiavgiftsbetaling.</P><P>Dokumentasjonskrav: Krav til attest for betalt skatt og trygdeavgift. Attest utstedt av den kompetente myndighet i medlemslandet, som bekrefter at leverandøren har oppfylt sine forpliktelser med hensyn til betaling av skatter og trygdeavgifter i samsvar med lovbestemmelsene i landet hvor leverandøren/entreprenøren hører hjemme (henvendelse til kemner/kommunekasserer for skjema RF-1244). Attesten må ikke være eldre enn 6 måneder. Krav til attest for betalt merverdiavgift. Attest utstedt av den kompetente myndighet i medlemslandet, som bekrefter at leverandøren har oppfylt sine forpliktelser med hensyn til betaling av merverdiavgift i det landet hvor leverandøren/entreprenøren hører hjemme (henvendelse til skattefogd for skjema RF-1244) i samsvar med lovbestemmelsene i landet. Attesten må ikke være eldre enn 6 måneder.</P></CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION_F102></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><PT_VOL_NO_PREQUAL_NO_NEGOTIATION /></TYPE_OF_PROCEDURE><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER>BTV-2016-032</FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2016</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_OTHER>Norsk</LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION>Visma kunngjøring: https://opic.com/id/afzqdaqjsz</ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>4</MONTH><YEAR>2016</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_VOLUNTARY_CONTRACT></VOLUNTARY_CONTRACT></FORM_SECTION><DOFFIN_APPENDIX><AUTHORITY_ORGANISATION_NR>974 644 614</AUTHORITY_ORGANISATION_NR><DOFFIN_FORM_TYPE><NATIONAL><EXTERNAL_DOCUMENT_URL>https://tendsign.no/doc.aspx?UniqueId=afzqdaqjsz&amp;GoTo=Docs</EXTERNAL_DOCUMENT_URL></NATIONAL></DOFFIN_FORM_TYPE></DOFFIN_APPENDIX></DOFFIN_ESENDERS>