<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><DOFFIN_ESENDERS xsi:noNamespaceSchemaLocation="DOFFIN_ESENDERS.xd" VERSION="V3.0.1" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><FORM_SECTION><NOTICE_UUID>aaad7d95-cd87-485d-8f4a-7ec8f13f2137</NOTICE_UUID><F52_2014 FORM="F52" CATEGORY="ORIGINAL" LG="NB"><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Kongsvinger kommune</OFFICIALNAME><NATIONALID>944 117 784</NATIONALID><ADDRESS>Postmottak</ADDRESS><TOWN>Kongsvinger</TOWN><POSTAL_CODE>2226</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="NO" /><CONTACT_POINT>Stefan Grønnerud</CONTACT_POINT><PHONE>+47 95847101</PHONE><E_MAIL>stefan.gronnerud@kongsvinger.kommune.no</E_MAIL><LOCATION code="020402" /><URL_GENERAL>www.kongsvinger.kommune.no</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://kgv.doffin.no/ctm/Company/CompanyInformation/Index/2762</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL /><URL_DOCUMENT>https://kgv.doffin.no/ctm/Supplier/Documents/Folder/161995</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM /><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM /></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Psykiatriboliger og Aktivitetssenter Lierrasta</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>15/2887</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000" /></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS" /><SHORT_DESCR><P>KKEiendom er en forvaltningsenhet i Kongsvinger kommune. KKEiendom forvalter kommunens formålsbygg som skoler, barnehager og sykehjem og park/grøntanlegg.</P><P>KKEiendom inviterer til konkurranse for levering og oppsetting av 6 tomannsboliger, 1 tremannsbolig, 1 tomannsbolig/akuttbolig med vaktrom, 3 boder, samt Aktivitetssenter med personalbase med tilhørende terrengarbeider som gang-, kjøre- og parkeringsarealer på Lierrasta i Kongsvinger.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION /><OBJECT_DESCR ITEM="1"><LOCATION code="020402" /><SHORT_DESCR><P>KKEiendom er en forvaltningsenhet i Kongsvinger kommune. KKEiendom forvalter kommunens formålsbygg som skoler, barnehager og sykehjem og park/grøntanlegg.</P><P>KKEiendom inviterer til konkurranse for levering og oppsetting av 6 tomannsboliger, 1 tremannsbolig, 1 tomannsbolig/akuttbolig med vaktrom, 3 boder, samt Aktivitetssenter med personalbase med tilhørende terrengarbeider som gang-, kjøre- og parkeringsarealer på Lierrasta i Kongsvinger.</P></SHORT_DESCR><AC_PROCUREMENT_DOC /></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><QUALIFICATION_INFO><P>Norske leverandøren skal ha ordnede forhold med hensyn til betaling av skatt, arbeidsavgift og merverdiavgift.</P><P>Dokumentasjon:</P><P>•	Skatteattest, ikke eldre enn 6 mnd.</P><P>Leverandøren skal være registrert i et foretaksregister, faglig register eller et handelsregister i den staten leverandøren er etablert.</P><P>Dokumentasjon:</P><P>•	Norske selskaper: Firmaattest</P><P>•	Utenlandske selskaper: Godtgjørelse på at selskapet er registrert i foretaksregister, faglig register eller et handelsregister i den staten leverandøren er etablert.</P><P>Leverandøren skal ha erfaring fra sammenlignbare oppdrag.</P><P>Dokumentasjon: Beskrivelse av leverandørens inntil 3 mest relevante oppdrag i løpet av de siste 3 årene. Beskrivelsen må inkludere angivelse av oppdragets verdi, tidspunkt og mottaker (navn, telefon og e-post.) Det er leverandørens ansvar å dokumentere relevans gjennom beskrivelsen. Leverandøren kan dokumentere erfaringen ved å vise til kompetanse til personell han råder over og kan benytte til dette oppdraget, selv om erfaringen er opparbeidet mens personellet har utført tjeneste for en annen leverandør.</P></QUALIFICATION_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN /><DIALOGUE_DETAILS><P>Oppdragsgiver planlegger å gjennomføre dialog gjennom forhandlinger med en eller flere av leverandørene som inngir tilbud i konkurransen. Forhandlingene vil kunne gjelde alle sider av tilbudene. Utvelgelsen av hvem det vil forhandles med vil bli foretatt etter en vurdering av tildelingskriteriene. Det planlegges å ha forhandlinger med maksimalt 4 leverandører.</P><P>Forhandlinger blir ikke gjennomført dersom oppdragsgiver, etter at tilbudene er mottatt, vurderer at forhandlinger ikke er hensiktsmessig. Dialog i form av rettinger/avklaringer gjennomføres ved behov.</P></DIALOGUE_DETAILS><DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-09-04</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="NO" /></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-06-22</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F52_2014></FORM_SECTION><DOFFIN_APPENDIX><EXPRESSION_OF_INTEREST_URL>https://kgv.doffin.no/ctm/Supplier/Notice/317954</EXPRESSION_OF_INTEREST_URL></DOFFIN_APPENDIX></DOFFIN_ESENDERS>