<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><DOFFIN_ESENDERS VERSION="V3.0.2" xsi:noNamespaceSchemaLocation="DOFFIN_ESENDERS.xd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><FORM_SECTION><F01_2014 LG="NB" CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F01"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024" /><NOTICE TYPE="PRI_ONLY" /><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>SYKEHUSINNKJØP HF</OFFICIALNAME><NATIONALID>916879067</NATIONALID><ADDRESS>Postboks 40</ADDRESS><TOWN>VADSØ</TOWN><POSTAL_CODE>9811</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="NO" /><CONTACT_POINT>Kate-Mari Hagen</CONTACT_POINT><PHONE>+47 40863277</PHONE><E_MAIL>kate-mari.hagen@sykehusinnkjop.no</E_MAIL><LOCATION code="000000" /><URL_GENERAL>https://permalink.mercell.com/113413387.aspx</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.sykehusinnkjop.no/</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><CENTRAL_PURCHASING /><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM /><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC" /><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH" /></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT ITEM="1"><TITLE><P>Plattform for digital prosessautomasjon, beslutningsstøtte og samhandling (DPA) for Helse Sør-Øst RHF</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>2019/1394</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48000000" /></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES" /><SHORT_DESCR><P>Helse Sør-Øst RHF evaluerer nå ulike strategiske alternativer for videreutvikling av IKT-porteføljen til å støtte digitalisering av arbeidsprosesser med avansert og integrerte prosessautomasjons- og beslutningsstøtteteknologier vha. en plattformtilnærming. Vår hypotese er at en plattformtilnærming er en  viktig forutsetning for å lykkes med nasjonale og regionale strategier. </P><P>Hovedmålsettingene er:</P><P>a) Bedre helse i befolkningen, med sammenhengende innsats fra forebygging tilspesialiserte helsetjenester</P><P>b) Kvalitet i pasientbehandlingen og gode brukererfaringer</P><P>c) Godt arbeidsmiljø for ansatte, utvikling av kompetanse og mer tid til pasientbehandling</P><P>d) Bærekraftige helsetjenester for samfunnet</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION /><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="30211300" /></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48100000" /></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48921000" /></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72000000" /></CPV_ADDITIONAL><LOCATION code="030000" /><SHORT_DESCR><P>En prosessautomasjons-, beslutningstøtte og samhandlingsplattform må inneha generelle egenskaper som kan brukes til å bygge nye produkter dvs. applikasjoner. Plattformen må være fleksibel, håndtere endringer raskt og støtte automasjon av komplekse arbeidsprosesser og informasjonsflyt på tvers av virksomheter, systemer og integrasjonsgrensesnitt. Produktutviklingen vha. plattformen må kunne standardiseres og må kunne levere ny funksjonalitet og verdi inkrementelt basert på kompetanse som kan etableres internt og/eller kan leies fra eksterne partnere.</P><P>Vi ønsker å invitere IT leverandører til å supplere våre evalueringer av de strategiske alternativene vi jobber med, med informasjon om plattformer for digitalisering av arbeidsprosesser. Vi sonderer teknologimarkedet for kommersielt tilgjengelige produkter/teknologier som vil kunne hjelpe oss med å realisere våre virksomhetsmål innenfor digitalisering.</P><P>En mulig konkurranse kan bli utlyst dersom evaluering og beslutninger i Helse Sør-Øst RHF tilsier det.</P><P>Leverandører som utvikler, leverer og implementerer løsninger som dekker teknologiområdene beskrevet av internasjonale analytikere som Gartner og Forrester inviteres til å sende inn svar på denne forespørselen. Områdene som vi ønsker informasjon om og som vi ønsker å evaluere strategisk, er knyttet til en integrert Digital Process Automation (DPA) plattform. Se vedlagte informasjon.</P></SHORT_DESCR></OBJECT_DESCR><DATE_PUBLICATION_NOTICE>2020-03-02</DATE_PUBLICATION_NOTICE></OBJECT_CONTRACT><PROCEDURE><NO_CONTRACT_COVERED_GPA /></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>Leverandører som tilfredsstiller egenskapene beskrevet i denne forespørselen oppfordres til å sende oss informasjon som det bes om i vedlagte dokument. Det bes om at informasjonen organiseres i hht. de opplistede kulepunktene. Leverandører eller partnere av teknologileverandører som ønsker å presentere sine plattformløsninger, bes sende en påmelding til presentasjonsdagen som er planlagt gjennomført den 26.09.2019 i kommunikasjonsmodulen i Mercell innen tirsdag 24.9 kl. 14.00. Det legges i utgangspunktet opp til at hver leverandør vil få tildelt 60 minutter. Helse Sør-Øst vil vurdere om flere dager skal avsettes til presentasjoner avhengig av responsen på denne forespørselen.</P></INFO_ADD><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-13</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F01_2014></FORM_SECTION><DOFFIN_APPENDIX><PUBLISH_TO_TED /></DOFFIN_APPENDIX></DOFFIN_ESENDERS>